覺唔覺公屋私樓其實係連登既星座占卜

都係用幾個label去標籤全部人（公屋居屋私樓 vs 12星座）
然後再求奇彈幾個terms出黎話自己套理論好科學（家庭出身教養 vs 統計學）
然後樓下就激烈咁討論個別例子去印證自己個對呢個label既印象 （我識個公屋仔佢點點點 vs 我係雙子我都係咁咁咁）
事實上兩者都係一堆唔嚴謹既slippery slope fallacy同經驗之談
The same applies to 港女台妹肥婆肥仔...etc

之前有個post話唔鍾意阿哥女朋友 嫌人地公屋出身 冇家教

唔見得
星座冇根據，但私樓平均的確係高質啲
公屋咁多社會底層，問題一大堆，白卡佬、廢老、新移民多數都住公屋，呢班人咩質素你應該知
私樓人買得起樓唔會太差，都會有痴線佬，但少好多，啲人點都有教養啲

定義咩叫高質先
學歷家產咁平均實高d
但講埋性格就over左

定義：樓主係公屋仔

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

此post已完

金牛座一般都冇教養

窮人犯罪率明顯較高，
是有大量研究支持的客觀事實。

真

呢排有單大學副教授殺妻
之前又副教授有瑜伽球毒氣殺妻
推斷教書嘅全部都殺過人，或者學歷高過毅進嘅都有殺人傾向

明顯較高=全部都有罪咁劉鳴偉叫人去少啲日本供樓，係咪全部富二代都離地同唔識PR ?

然後會推論出公屋仔冇家教同中意扮有錢
私樓仔比較低調

妳媽咪冇教過妳唔好亂咁 label 人咩？
屌妳老母個屄

利申：公屋、居屋、私樓、村屋、唐樓住撚過晒嘅金牛

就算唐樓、舊樓都可以係私樓
一樣有八公八婆

又係果句，唔係老人變壞，係壞人變老了

按人工計，大把popo、保皇黨都買得起私樓
按你邏輯計，私樓人同佢哋一樣咁有教養

人地幾時話全部都有罪

希特拉同史大林上台後都未犯過法，但平民如猶太人偷個包充飢就即場被德軍槍斃

二戰納粹黨高層跟本唔可能犯法，就算下令兵卒扔個輪椅阿伯落樓（詳情參考電影鋼琴戰曲）

當然軍國社會同資本社會的權力結構以不同方式分階級，前者以軍權，後者以財產權

在有“道”的社會，人治同法治（其實都係由人去執行，判決同立法），都是可以發揮彰顯公義的作用，但“道”失，進入社會狂亂狀態，乜治物治都係bullshit

法治vs人治

窮人犯罪率明顯較高，
是有大量研究支持的客觀事實

駁唔到